const questions = [
    {
        question: "Какой язык используется для стилизации веб-страниц?",
        options: ["HTML", "CSS", "Kotlin", "JS"],
        correctAnswer: 1,
    },

    {
        question: "Что означает  в веб-разбработке DOM?",
        options: ['Document Object Model', 'Display Object Management', 'Digital Ordinance Model', 'Desktop Oriented Mode'],
        correctAnswer: 0,
    },

    {
        question: "Какой тег используется для вставки изображения?",
        options: ["<image>", "<src>", "<pic>", "<img>"],
        correctAnswer: 3,
    },

    {
         question: 'Какой элемент используется для создания ссылок в HTML?',
        options: ['<link>', '<a>', '<href>', '<url>'],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: 'Какой хук в React используется для хранения состояния?',
        options: ['useRef', 'useEffect', 'useState', 'useMemo'],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: 'Какое расширение у файлов JavaScript?',
        options: ['.java', '.js', '.jsx', '.script'],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: 'Что делает метод `map()` в JavaScript?',
        options: [
            'Фильтрует массив',
            'Изменяет массив',
            'Создаёт новый массив',
            'Удаляет элементы'
        ],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: 'Какой тег используется для создания заголовка?',
        options: ['<heading>', '<h>', '<h1>', '<title>'],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: 'Что означает CSS?',
        options: [
            'Creative Style Sheets',
            'Cascading Style Sheets',
            'Computer Style Syntax',
            'Colorful Styling Structure'
        ],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: 'Какой способ центрует элемент по горизонтали в Flexbox?',
        options: [
            'align-items: center',
            'flex-direction: center',
            'justify-content: center',
            'text-align: center'
         ],
        correctAnswer: 2
    }

];

export default questions;
